有無人用緊IB 做 algo trading?

Share 下經驗？做equity 多定option 多？

我而家都學緊寫algo, 打算用R去寫。睇緊本書叫Automated trading with R，入面有教我點樣將啲code分成唔同部分逐part去寫（大致分做update, compute, plan, trade），又教埋點將啲code寫快啲同用windows task scheduler去executive啲code。我諗住用algo去炒美期咋，但就連paper trade都未開始trade。希望呢個禮拜可以做到啲成果出嚟睇吓

感謝分享

想問你地本身有冇code底

本身有買開股票同做緊programmer。
最近都有興趣試下自己整algo黎幫輕下（成日睇住個市好辛苦）。

原本有考慮過用mt4，但感覺幾唔順手，同埋想整好放上cloud行，研究過幾麻煩之後就放棄。

依加用緊Java接，不過暫時反而花心機係研究個交易原則，點駁去IB都係抄佢example code。

人手trade有賺?

用Java 會唔會慢啲？
點解唔用python?

試過， 曬時間。 放棄左。 要做既野太多， 付出同收入不成正比。

有諗過 但心理上未過到就放棄

我都覺，好似好花時間

Execution time 應該係java快啲

研究緊mc

上面有巴打都講速度上java快呢個係其中原因（python可以用cpython搭夠但都唔及java)

另外原因係因為Java 係static type(錢銀野我怕python dynamic type有bug都唔知）

同埋library上個人覺得java成熟好多，但當然Python 亦唔係差，成個pip任你裝，如果係想玩ai，好似tensorflow就當然python優先。

我依加諗緊如果要AI,就可能會hybrid咁行，連api交返比Java ,AI預測就用python。

巴打好熟

咁有冇諗點拿data? IB 只得兩年

巴打過獎。

data我因為仲研究緊未實戰，暫時都靠免費途徑。
如果玩swing,我暫時靠係yahoo拎ohlc，不個我做資料清洗都發現唔少錯data，試過聯絡yahoo覆左我句noted with thank就無下文。

之後試過用牛牛拎，同樣免費同埋有細到1min。不過有quota同基本入金要求，數據質量算合格。不個有部分股拎落黎有問題，同埋好似無處理除淨問題，用黎做test會有偏差。

近期開始考慮用algo做date trade,所以IB限2年既問題我無處理。

其實我都有類似問題
拿到d 免費1 min data, 寫左strategy

又係IB download data, 但backtest 出來個結果好唔同

都唔知邊個data 有問題

其實唔準都無計，要最準要同港交所買data。

我自己睇法就睇成交量多d個邊，暫時發現通常錯係因為有時會少左d交易，所以邊邊有大d volume就信個邊d。

巴打係每一bar 都比較兩個data 既volume?

前排一嘢學咗

利申：聰明女

Algo...

我用python 寫左個backtest + ibapi 既trading platform(類似quantopain) 斷斷續續寫左我兩年
宜加都有run 緊d daily 既trading strategy
利申 無CS background

係，1 min bar最初我係寫左舊野mon etnet同aastock,發覺有落差，之後再轉牛牛。
暫時搵到其中一個原因係有時個time stamp有微誤差會有時計左入前後bar,不過扣除呢件事都仲有d未知原因既落差。

不個有個地方要注意，就係成條series,要用同一個source。即係例如牛牛同IB都拎左一日100支bar返黎，牛牛有30支多過IB,有70支少過，咁就直接拎曬IB個100支黎用，而唔係混合佢地做一條新既。

至於day bar,基本上誤差係有但唔多，但因為d平台個價唔計派息調整，做backtest好易錯。如果做day trade用1min bar就無需要理派息問題。

講真， 唔好曬時間。
除非你本身trade 得叻， 你trade 得叻比錢搵人做。
自己花時間又學又整最後好大機會都係得個吉。

巴打
如果做4 年backtest
兩年牛牛成交多d，另外兩年IB 成交多d，咁點揀？

我會簡新d data個邊。
例如依家有1,2,3,4年，牛牛係1,2年多volume，而IB係3,4年多volume,我都會簡IB。

另外我個人經驗係backtest做太長無好結果，因為有太多環境因素無考慮亦考慮唔到，例如同一隻美股咁，選舉年同非選舉年既市場環境太唔同，唔同政黨既經濟政策都唔同。我比較會係發現個algo搵錢能力變差就會調整下同用新data test下。

另外好奇一問巴打，你依加algo玩開咩？swing定daytrade?個股/動物/期貨？